DSE作文題目求評價

sor頭先po錯區
題目:The joys of being a teenager in Hong Kong
中四水平
希望可以講埋大概lv幾

Good morning everyone, I am Chris Wong and I‘m a Form Four student from LIHKG Secondary School.I am glad that i have a chance to share the topic,the joys of being a teenager in Hong Kong, to all of you. As a Hong Kong teenager.Most of us think Hong Kong is a city without hope and future.As there is impossible for buy a house and everything is expensive.But let me tell you.You are wrong and the future of the city is on your hands.

Although the most vibrant time of Hong Kong has been past.But Hong Kong is still 6th safest city in the world.In 2018 there is only about 7500 violent crime happened in Hong Kong.Compared to New York city there had about 96000 violent crime happened in 2017.Because of the Hong Kong Police Forces provide a low crime rate so that we can have a great environment for our healthy growth.

From 2009 the Government of Hong Kong has started provide twelve years' free to all children attending public sector schools.Unlike the teenager in those developing country.Every Hong Kong teenager have the chance to study.Although some student is poor.They can improve their life through studying.And now the Education Bureau has started to promote the STEM Education.To let the students learn and skim more about Science.

With the Basic Law we can have freedom of speech,publication association,assembly,procession and demonstration.Therefore Hong Kong teenagers, can express our opinions and are able to take part in some political movements. Not only adults but also teenagers can voice their own opinions related to policies.

I firmly believe that there are a lots of joys in Hong Kong waiting for all of you to feel. Stay optimistic and you can find countless joys being a teenager in this city. Thank you

你搞清楚你想寫writing定speech稿先

being a hk student is a happy thing

唔識用comma?

記得之前有個巴打又係放咗篇dse英文作文上嚟 個個連登仔都話應該得3 結果嗰篇文係5*

speech
係咪up太多數據?

3
利申：eng writing 5* overall 5

應該有2既

真心1999咁

我知你陰我地既
5**

首先grammar真係錯好多
跟住睇完你篇文都唔知邊度有joy, 你點define "joys"?
講完樓貴無未來就話咩tell you are wrong, 但之後都無講到點解wrong有咩wrong?
又話咩future on your hand, 但只係一味舉數據，邊到有"on your hand"嗰part? 你知唔知咩叫"on your hand"?
咩low crime rate 就有great environment for healthy grown, 睇到r哂頭
咩免費教育言論自由嗰d唔講啦 一般觀點 又唔係elaborate得好 講完都唔知講緊咩
最後個段又唔做番個總結 草草收尾

老老實實 搵數據支持係好 但最緊要係諗清楚自己想寫咩想表達咩扣唔扣到題

總括黎講遇到手鬆嘅marker會有level 3, 但遇著我就最多得level 2, sorry

其實唔差

我會畀5*你

驟眼睇得Lv3-4
首先執下basic grammar
Because of + Noun
Therefore,
There are ...
文句好Konglish好唔natural
同埋 you are wrong個句語氣太重
你係寫緊演講詞 唔係議論文(當然議論都唔好咁寫 真係好怪)
係得content發揮好少少
加油

你乜水啊
Marker ? 收啦

啲grammar錯到咁
頂盡3

厹巴

我再執下啲grammar先
趁放假順便補下grammar
唔該各位ching

內容係幾好
不過真係唔該你proofread

勁過我

好難勁過你

勁過你正常啦
你當年svo都搞唔掂啦

所以樓豬點都有3
上面個隻教畜可以收皮先

my power powerful

唔知你up乜

我dse 2睇到都覺得廢，應該2
加油巴打

speech廢就唔好寫speech

Your writing style doesn't fit the purpose.

Fucking boring.

樓豬D英文咁撚癲 寫speech

5***

But let me tell you. You are wrong

錯好多plural form野
漏s之類個啲野可以留意下都好好多

開頭見到although but 以為假膠
Anyways, several points fyr:
1) beginning 平淡左d喇 比d background/ description 描述下香港個情況先喇 用個虎頭呃下marker 都好啊
2）introduction 完左之後比句conclusive sentence 黎睇睇 比audience 知道下你 個main body 想講咩 e.g. in sense of a, b and c
3) main body 每段開頭的topic sentence 呢？
其他ching 都有講其他問題 小後學就唔多講喇

Sorry ching 但我唔agree呢篇文可以係lv2-3之上 加番2-3個grades

1. 你佪立論係好多年青人無希望，係因為「買唔倒樓」，同「d野好貴」。但你下面eleborate嘅全部同買樓無關，變咗個頭同尾都唔接。

2. 真係太多fullstop, 好多地方應該用comma.

3. 唔知你打漏定咩，有d gerund 同 to infinitive搞錯，無記錯started 後面應該跟 to provide

4. D細位就有d句子比較冗長，例如免費教通，直接話 started to provide 12 years free education就ok. 最後lots of joy waiting for you to feel. “To feel”都多餘咗。

條題目本身唔清晰。DSE既題目會好清晰咁話俾你知target audience，purpose of writing等。寫DSE既作文嗰陣唔可以只係focus on what text type：就算係article都好，for school assembly同for public speaking都可以好唔同。

所以樓主不如先po咗全條題目出黎先。

Article -> speech

第一段已經唔明
.你又話自己係As a teenager
後面又神神分裂咁you
咁姐係你唔係part of teenager?

Good morning everyone, I am Chris Wong and I‘m a Form Four student from LIHKG Secondary School.I am glad that I have a chance to share the topic,the joys of being a teenager in Hong Kong, to all of you. As a Hong Kong teenager, most of us think Hong Kong is a city without hope and future. As it is impossible to buy a house and everything is expensive. But let me tell you, you are wrong and the future of the city is in your hands.

Although the most vibrant time of Hong Kong has been past, Hong Kong is still 6th safest city in the world.In 2018 there are only about 7500 violent crimes happened in Hong Kong.Compared to New York city, there were about 96000 violent crimes happened in 2017.Because of the Hong Kong Police Force provide a low crime rate (has the capacity to maintain law and order 會唔會好D？)so that we can have a great environment for our healthy growth.

From 2009 the Government of Hong Kong has started to provide twelve years' free education to all children attending public sector schools.Unlike the teenager in those developing country, every Hong Kong teenager has the chance to study.Although some student is poor, they can improve their life through studying.And now the Education Bureau has started to promote the STEM Education to let the students learn and skim more about Science.

With the Basic Law we can have freedom of speech,publication association,assembly,procession and demonstration.Therefore Hong Kong teenagers, can express our opinions and are able to take part in some political movements. Not only adults but also teenagers can voice their own opinions related to policies.

I firmly believe that there are a lots of joys in Hong Kong waiting for all of you to feel. Stay optimistic and you can find countless joys being a teenager in this city. Thank you

識字量我覺得ok
我嗰陣廢過你呢篇好多都有3
不過grammar你真係要喺呢幾個月內儘搞
although唔好有but啊
會比人笑

3 (at most 4)
writing 5** overall 5**

when u r doing DSE writing
it is v important for u to have a topic sentence at least to let the examiners know the main point of ur paragraph
having a topic sentence and a concluding sentence already helps a lot in ur organization part